日本輪流懷孕！兩年懷不上 老闆：期限已過 輪到同事懷孕了

日本生育率不斷下跌，當地許多僱主卻要求女職員「輪流」懷孕生子，若無法在排到自己時受孕便得等下一輪。專家指出，這種普遍存在的現象凸顯了日本當前最迫切的兩個社會問題：人口逐年萎縮，以及婦女難以平衡家庭與事業的困境。

35歲的佐與子是日本企業「輪流懷孕制」的受害者之一。在她嘗試兩年卻一直懷不上第二胎後，僱主告訴她，她的期限已過，現在輪到另一名新婚的女同事懷孕了。

原來，她任職的日間照護中心有一項不成文規定，即女員工須按照非正式的「輪值表」生育。她表示：「我當時震驚得無法回應。」之後，她辭職到另一家中心，並在最近如願產下第二胎。

這樣被迫「輪值」生育的例子在日本比比皆是。一名男子早前投函媒體，稱自己和妻子因「插隊」生育而被妻子僱主訓斥並被迫道歉，掀起了日本社會對輪流懷孕現象的熱烈辯論。

專家指出，強迫員工輪流懷孕是違法行為，但在日本非常普遍，特別是在流動率高、以年輕女員工為主的醫院、託兒所等職場。

日本生育率不斷下降，造成勞動力短缺，是輪流懷孕制盛行的原因。與此同時，日本社會仍普遍認為，婦女應負責照顧家庭和孩子，許多職業婦女因此面對家庭與事業兩難全的處境。

日生基礎研究所研究員天野可奈子說：「當人們認為女性最好是當全職家庭主婦時，他們會認為，女性懷孕後大可辭職；如果你想繼續工作，就應等輪到自己時才生孩子。」

她表示，在這樣的大環境下，一些婦女非但沒有意識自己受到不公平對待，反而會因為請產假而感到抱歉。

天野也指出，日本僱主稱讓員工排隊生育是應對勞動力短缺的措施，但這種做法反而加劇了生育率下降的問題，形成惡性循環。

不少受訪女性指出，輪流懷孕會使新婚婦女或年紀較大的婦女有「趕快生」的壓力。在成為人母后，日本婦女也往往在職場上受到諸多歧視。

最近生下第三胎的42歲護士真由說，她回到工作崗位後申請參與一項為升職鋪路的培訓項目，上司卻告訴她：「你已經拿了產假，工作時間也比別人短。你還想受到怎樣的優待？」

真由說，她是按照一項讓育有孩子者減短工時的政策，以減薪換取每天少工作一小時，沒想到因此斷送升職機會。由於擔心上司報復，她不敢投訴，只好忍氣吞聲。

天野指出，日本若要提高女性勞動參與率，就必須改變職場文化，不再把為事業而犧牲私人生活視為值得讚揚的行為。

睇標題以為老細屌極佢都生唔 走去屌第二個員工

same

日本大把職場仆街文化

因為日本最少都有一年產假 有d公司兩年添

全部女人不上班，就可以一次解決就業不足同生育率既問題

點解唔實行人類補姦計劃

日本職場得啖笑
旅遊短住幾好嘅
工作生活真係不了

cls 人權呢

Av劇情現實化

睇錯輪姦懷孕

個標題

有冇人可以解釋下點解日本有咁多仆街文化

如果呢味野響歐洲分公司玩,隨時比人告到仆街,歐盟肯撚定即刻做鳩你

呢段野就黎可以好似“所以話台灣真係一個”果段一樣每逢有日本職場新聞就出現

幾好喎,, 之前話會歧視懷孕, 依家進步左

女人只識攞著數

不過日本嘅產假同福利好似好正喎
Source:

日本的產假時間是產前6周（雙胎的話14周）產後8周。育兒假（男女均可）時間是法定1年，可延長至1年半。不同公司的支援制度不同，公務員以及一些大企業則是最多3年。
...
綜上，在進入產檢，生產，進入育兒假這3個階段，即使不工作，除了免費領到住院費，每月也能領到相當於月平均工資的67%-50%的補助。
產假期間（3個半月／雙子5個半月）：平均月工資的2／3
生產後：39萬或42萬日元
育兒假期間（最長1年半）：平均月工資的67%（前6個月） +平均月工資的50%（第7個月開始）
...
另外，日本少子化現象嚴重，為了響應國家鼓勵多生孩子的號召，很多公司對員工生孩子會有一些鼓勵制度。以我們公司為例，生一個孩子的話，公司會給100萬日元（rmb大概不到7萬）的次世代育成金，雙胎的話就是200萬日元，二胎三胎可以繼續領取。題外話，我有個前輩，沒見過面，據說連續生了3個孩子，休息了10年，領了300萬日元的公司獎勵。
...
孩子未滿1歲的情況下：
a.每天可以申請2個30分鐘的育兒休息時間，很多母乳媽媽用來申請背奶。
b.媽媽享有孕期一樣的不加班，不上夜班等權利。
c.有必要體檢時，有權利申請時間去參加體檢等。

孩子未滿3歲，或還未上小學的情況下：
a.可以申請短時間出勤（標準時間為8小時，可縮減至6小時，7小時）
b.可以申請不進行額外勞動
c.每年除了固定的帶薪休假時間外，還可以擁有5天（兩個孩子的話10天）孩子的看護假，可用於孩子突然生病，住院看護，預防接種，體檢等，帶薪。
d.可以申請不加班或減少加班（一個月不超過24小時，一年不超過150小時） 還可申請不夜班。

懷孕兩年期之間,, 條女晚晚比老公中出, 個樣會唔會特別姣

真係好痴線

好睇唔好用都弊 上面訪問有提到
日本人果種驚妨礙到人心態可能有假都唔敢用盡

遲早合法老ｘ
av都有

av劇情

即係做日本人應該瘋狂中出個老婆

生三個仔休息十年，期間出半糧再有三百萬yen

十年後班同事仲認唔認得你都成問題

兩個字：迷惑
凡事都唔可以影響到人
一般情況下係好，但有時極端左

SAME

x3 我認我心邪

same 睇av 太多

其實香港都有，都係不成文既規定
個部門唔夠人手，老闆會口頭施加壓力，員工們識做既都會配合輪流大肚

當然無呢單新聞咁嚴重

日本旅遊就ok 住就不了

係唔係度都成問題，有幾多人做野長過十年

洗撚理咩 辭職佢吹得你脹

歐洲D人一星期返五日, 日日返4小時, 餘下時間就係溝女跟啪啪啪, 根本唔存在呢個問題
實際上歐洲左膠多到仆街, 工會又強勢到痴線, 點似香港D工會專出賣工人利益

以為老細屌完另一個上

日本職場文化慘過香港好多倍
絕對唔可以遲到
要用極煩既敬語對老細，同事同客戶（唔同情況有唔同用法）
成日加班
打風水浸都要自己諗辦法返公司
成日放工要去應酬
轉工會覺得你無忠誠
。。。等等

點解公司要老奉養d 生仔既女人？個仔又唔係老闆既

等於冇理由讓座俾大肚婆

標題有晒畫面

大陸真係痴線

個白痴標題睇左5次都唔撚明
少時不努力，大個當妓者真係冇講錯

墨守成規

奴性仲癲過大陸

民族主義既社會係咁
守紀律 以國家為先
但日本係極端

反而歐美行自由主義就咩都自主
咩都有人反對 要改革

亞洲呢類垃圾文化太嚴重

仲以為係老闆每2年1次揀女下屬懷孕

唔養既話你未來就冇勞動力

未來關我撚事

唔關事咪變到好似現在既日本咁囉

年年都有人講 不單係日本媒體
外媒都話日本職場文化好有問題
但集體意識好似上面位人兄咁 關我撚事
入左大公司先啦 同上司同事飲酒應酬先啦
年年日本畢業生都係抱依種生態入職場

用下腦都知D DNA 邊會咁易冇

連登仔呢頭信支那人永遠都係低賤點發展都唔會有質素

果頭就信日本人真係完美冇情緒, 由二戰果個變態國家到而家一百年都冇

岩聽就聽唔岩聽就算
根本D日本人文化制度西撚到仆街, 打佢地工成隻狗咁, 逼飲酒文化仲勁過而家大陸 (大陸人少飲左好多)，OT O到咩咁, 上一輩心理變態, 下一輩比人玩謝, 成個社會都K型

精就你射，單就我埋

咁先係 on9

woman, know your place

比人中出完咪辭職湊仔囉

生人霸死地白逗糧

我都係嚇死

睇標題都扯扯地

以為個老闆輪流搞到啲員工大肚

Av題材

好想去日本叫雞搵人妻，當自己AV男優咁屌

大佬 你當未來人力資源冇到？
冇人生仔你邊有員工呀
到時人工加到天價你係咪又閪冧

日本聽講會，但十年真係幾撚癲

但諗返轉頭講福利真心好好，公司最多請開幾個contract位啫，但小朋友成長個時間係你之後點請假都彌補唔到

其實唔俾結左婚既女人擔當要職就ok

日本文化既終極價值觀係團體為先，個人並不重要，不能引起其他人不便和麻煩。
有一個極好的例子可以充份表現呢個情況
當年isis斬首左一個日本攝影師人質
死者家屬竟然要開記招公開道歉，因為呢件事令全國陷入麻煩

日本先係將中國傳統的”禮”發展到極致的地方
極致到壓抑同扭曲人性
要發洩就惟有搵”外人”
而你永遠唔會想成為那個不合群的”外人”
所以佢地既社會文化好難改變

日本做得好
睇av 都知 女人只係用黎發洩
番咩工呀 就算番工都係幫男人堪茶
大和撫子就係咁練成
港女垃圾

驚閪咩

外勞咪得囉

大把蝗

到你真係要放個陣你老細就會比壓力你架啦
大把日本人連AL都唔敢放

以前做過間日資公司
日本總部部長級既全部做左10幾20年一日AL都冇拎過

日本社會畸型係因為佢地既文化太極端太矛盾（可以睇下菊與刀）

日本根本係一個由上壓到下既社會
集體意識, 你做咩都係要為你所屬既團體

由讀書時代已經訓練你食完飯自己執野, 洗廁所, 就係要教識你你既存在係為團體而唔係為自己
由細到大既教育都剩係令你識服從, 冇左自我, 唔識反抗

咁出黎做野D大公司咪可以全力壓榨下面既奴隸
班奴隸又驚冇左份工(日本仲有好多公司唔請fresh grad以外既人)咪搞到一係死頂一係自殺

到你做左30幾40年退休個陣以為公司會好好報答你?
作為仆街既公司就會為慳你個筆長期服務金同退休金係你退休前幾年開始扣你人工
到你走個陣得返2-3萬港紙人工咪可以慳返好多
一係就直接同你講55歲走就比多d你

我而家老細56歲, 月入10幾萬港紙, 今年4月新財政年度比公司扣左30萬年薪
真係唔知4年後佢退休會剩返幾多人工

日本職場真係癡撚線

天下第一奴(香港)取笑天下第二奴(日本)

佢地做野果班覺得無問題 咪繼續囉

兩睇啦
香港老細仆街d
但香港劈炮 跳槽係光榮

架仔就只可以忍

日本生活正
有規有矩

x３

btw有無link?

4頁都無人問link同來源,就咁一篇文都可以信到十足

咁咪個個同事都知
條女會瘋狂扑野
標籤晒淫妻係額頭度

日本遠古嗰陣唔係話
因為男人打仗死晒

所以為左生育率
係街見到女人就可以扑架咩

印度咩

係
戰國時代死得太多人
德川幕府初期係有呢個政策
重有夜襲
所以日本有咁多山下 川口 呢啲姓
因為唔知老豆係邊個

一定要輪流
如果個個員工一齊大肚
老闆咪要自己打飛機？

以強姦位置取名

以為av名

好撚煩

呢段嘢同日本好尊重av、譚仔打個和嗰堆一撚樣
但連登佢又係咁正評

日本人好好架

老細 : 你地條佬唔我 等我上

連登仔睇完篇新聞係咁屌，之後再望到你呢句
算啦，香港人成日想人慘過自己，但次次鬥慘都係自己贏
仲好意思話乜嘢去旅行就好嗰句柒碌嘢

如果日本都叫慘,咁韓狗職場文化係咩

同埋日本女人本身結婚後都唔使做
就係因為全球化女權/平權先搞到而家咁撚樣，女人要自強乜乜柒柒
本身各安天職其實先係最正常

同埋產假的確影響緊啲同事(連登仔應該好多未返過工)
以日本人唔想麻煩到人嘅性格根本就好正路
同埋亦都係連登仔一路追求緊嘅態度，而家又嚟屌？

日本垃圾國家

唔係話唔明唔比佢升職個段
你生b d野要人地幫氣跟，一跟跟幾個月，你生完返黎又走去同人爭升職 ，實會覺得唔公平既

連登真係好低質
咁多個回覆得幾個講到日本社會問題
其他都係垃圾仇女又鬧日本人垃圾
真係想交流下了解下都冇咩人有見地

日本要人唔戴套扑野

使乜佢認得，生第四胎搞掂啦

使乜理佢，照大肚子吹咩，又唔炒得

標題好似content farm

先唔好講人權既問題 至少我真係係睇到日本人民族性個種團結